劉兆佳：23條立法是香港人「只懂享受，不願負責」所致

全國人大基本法委員會主任李飛昨日在港出席基本法研討會並發表演說，指基本法已實施20年，但23條立法現時仍未全面落實，法律缺位帶來的不良影響「有目共睹」。李飛強調應透過制訂和嚴格執行法律，以維護國家主權和安全，香港應當全面準確落實，這是責無旁貸。

全國港澳研究會副會長劉兆佳出席商台節目時指，李飛提出23條立法是因為香港「只懂享受一國兩制好處，不願意擔負維護國家安全責任」所致。

劉兆佳表示，香港「只懂享受一國兩制權利」，例如香港不必向中央交稅、不必負責駐港解放軍軍費、港人不必服兵役等，但香港卻「不願意擔負維護國家安全責任」，加上近年「港獨」等本土分離主義冒起、内地民族自豪感日益高漲等原因，導致內地官員非常不滿，認為這是20多年來23條不立法帶來的後果，所以他們才表示23條「有迫切性盡快立法」，並以此顧及内地同胞情緒。劉又指如果香港成爲顛覆國家基地，中央不會不處理。

但他強調，國家也明白強推23條會導致港府遍體鱗傷，因此內地官員們講法僅僅是「有迫切性盡快立法」，而非訂立明確時間表，因此便有李飛等人來港「做鋪墊工作」，同意是營造社會氣氛的一環。

另外被問及如果有橫額寫有「港獨」字眼，23條是否可以控制，劉兆佳則相信如有類似字眼，可以入罪。劉兆佳又指，早前內地推行的《國家安全法》涵蓋範圍極廣，港府如今即使就23條立法亦早已經不合時宜，遠遠不足維護國家安全，未來或者需要其他新法例配合。

從來未感受到有什麼好處

你條奶共狗有好處就叫全港人埋單?
short撚左呀

好耐無見佢出嚟鳩噏,以為俾十一哥取代咗

香港人享受過咩好處？！

享受d乜

支那畜食開屎見香港人唔使食屎咪當享受囉

五毛唔夠膽入嚟護主，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

享受? 慘撚過做雞呀

我爽都無爽過呀屌你老母
仲要年年比你班雞蟲掉返轉頭問我拿錢

你老豆老母唔用套 就係只懂享受 不願負責

負責維護緊共產黨個承諾：一國兩制囉

倒果為因

至從回左歸之後係冇嘢好咗呀！屌你老母！

享受？ 似係大陸人享受緊多d

香港未來九死一生

一國兩制係香港美國關係法付予
係都向美國負責啦
關北京市政府咩事

講到好似香港人唔駛交稅咁

就係負責先唔俾23條立法

收皮啦

享受強姦?

不如學馬拉驅逐星加坡咁, 驅逐香港, 唔比香港「享受」啦！

連享受 都要「被享受」

咁澳門咁聽話咪一樣有

一國兩制 係冇問過所有香港人意願

好處係大英留落嘅, 關你支那撚事